[再次出現 眼紅者勿進] 中國如何反撃美國？ iPhone恐淪籌碼

美國數據顯示，去年中國進口約1,300億美元美國商品，美國則進口逾5,000億美元中國商品，面對美國總統特朗普開出的500億＋2,000億＋2,000億美元貨品關稅措施，中國如何作出「對等」報復回擊？

法新社報道，美國卡內基國際和平基金會（Carnegie Endowment for International Peace）資深研究員黃育川與北京高層討論過當前的貿易緊張關係，他表示，中國必須反擊，否則會輸更多。「看看日本輸了20年，反擊可能兩敗俱傷，但不反擊就只有自己是輸家。」

學者：宜質量型反制 針對性徵重稅

北京經濟學者胡星斗接受德國之聲訪問時指出，雖然中國放話要採取「數量型和質量型」反制措施，但現實是中國不可能等量地反徵關稅，只能針對性地出擊。

胡星斗提出，中國可針對部分美國商品徵收重稅，美國農產品、水產、汽車、飛機、化工材料是下一波徵重稅的高危商品，「因為這些都是完全可替代的，如農產品可以從巴西、東南亞進口，完全滿足得到內地需求，也能倒迫美國農商抗議，飛機也可以從歐洲買。」

他還表示，中國可拋售美國國債和企業債，認為這肯定是中國手中一種武器，惟可行性有待研究。

先達又贏

贏國人無iphone用暴動都似

鄰國人都係用返會爆炸嘅小米啦

最好啦
Apple咁奶共

★美國國際貿易委員會: Apple侵犯高通專利 iPhone 或不能運往美國銷售。

當你飛機唔買波音淨買AIRBUS，但係你估AIRBUS唔識坐地起價咩

舜宇（０２３８２）手機鏡頭模組毛利受壓，拖累股價急挫，後午跌幅再次擴至８﹒６６％，報１４３﹒５元，今早１４３﹒１元最低位勢危，成交約１３８７萬股，涉資２０﹒４７億元。

自己減少選擇, 好ON

Apple好快就唔會MADE IN CHINA

變MADE IN VIETNAM

今年仲有支那首發的話

中共試過1.2億億美金買架767做專機，最後變咗民航機

諗咁多做咩，開放互聯網幾多億都有啦